「ただいまー…」

ラジオが終わって何時間か経った頃、帰宅を告げる声がした。

「あ、おかえりなさい三上さん」
「津田ちゃーん疲れたよー…」
「お疲れ様です…。夕ごはんどうします？」
「あとでピザ食べるからいらない…ごめんね」
「えっ」

作ってあったおかずの入った鍋が置いてあるキッチンを見る。
困ったなぁ、という顔はなるべく見せないように、三上さんの方を向き直した。

「…よかったです、まだ作ってなかったので」
「あ、ほんと？よかった、じゃあちょっと寝るね、10時になったら起こして」

そういうと、三上さんはベッドに潜って、その数分後には動かなくなってしまった。

「寝るの早いなぁ…」

独り言を言いつつ、もう一度キッチンの方を見る。
一人で食べてしまおうか。
泣きそうになるのを抑えて、鍋を開けて、盛りつける。
三上さんを起こさないようにそっとテーブルへ持っていって。

「…いただきます」

自分一人、食べる音だけが部屋に響くのが虚しくて、テレビをつけた。
内容が頭に入ってこない。
そもそも、夕ごはんがいらないなんてことはよくあるのに、私が変な期待をして珍しく自炊してしまったのが悪いんだ。全然三上さんは悪くない。のに。

「こんなに美味しいのになー…」

ちょっと大きな声で白々しく言う私は、かなり大人気ない。

…

時計が指すのは9時50分。
三上さんをゆすり起こす。

「三上さん、10時ですよ」
「ん…あ、おはよう津田ちゃん」
「おはようございます」
「じゃあ支度して行ってくるね」

自分でもわかる。明らかにそっけない態度をしている。とっても大人気ない。

「…私は目覚まし時計ですか」
「ん？なんか言った？」
「いえ」

ベッドを抜けだした彼女は、さっと支度を済ませると、

「いってきまーす！」

部屋を出ていった。

「はぁ…」

思わずため息をつく。
情けないというか、恥ずかしいというか。
でもそれを反省する気にもなれなくて、彼女が出ている生放送を見ながら、ピザやら寿司やらを用意しやがったスタッフに、画面の向こうから毒づいてみたり。
幸せそうな顔でピザを頬張る三上さんが恨めしい。

「ん…？」

ふと、あることに気づく。
画質が荒くて見づらいけれど、でもやっぱり。

「クマすごいことになってるよ」

深夜テンションとか言ってるけれど、やっぱり三上さんは疲れているのだ。この土日だって──土曜日は一緒の仕事だけど──仕事で埋まっているし。
それでもしっかりこなすのだ。
三上さんに夕ごはんをすっぽかされたって、目覚まし時計になったって。
それで三上さんの支えになるなら、それでいいじゃないか。

画面の向こうなら、聞こえないよね。

「…ごめんなさい」

…

「…田ちゃん？」
「あ…」

パソコンデスクの前で突っ伏していることに気付く。時間は5時。

「生放送見てたら寝落ちしちゃいました」
「風邪引いたら今日のイベント行けないじゃん。気をつけてね」
「ごめんなさい」
「ちょっと早いけど、朝ごはん食べる？」
「え？」
「津田ちゃん、昨日夕ごはん作ってたんでしょ？」
「えっ、あっいや…」
「ごまかさなくてもいいよ。昨日はごめんね、でもピザ食べたかったから…」

正直な三上さんにちょっと笑いながら、でも、謝るべきは彼女じゃないのに。
色々と言いたいこと、謝りたいことが頭を回って、散々迷った挙句に、何も言えずに。
ご飯をよそう三上さんの後ろ姿を見ながら、昨日の夜から何回目かわからない申し訳なさが沸き上がってきて、

「三上さん…その…」
「えっ、どうしたの津田ちゃん！？泣いてるの…？」

「私が悪いんです、勝手にいろいろ考えてその…あの…三上さんが頑張ってるのに、私なんにもできてなくて、だから」
「そんなこと気にしてたの？」
「ごめんなさい…」
「別にそんな、私のために何かしようとか、そんなこと考えなくていいんだよ？私はただ、津田ちゃんが隣にいてくれればいいから…なんか恥ずかしいねこれ！？」

真面目な顔だった三上さんが笑うから、思わず釣られて笑ってしまう。
何を悩んでいたのだろう。昨日の夜からずっと残っていたわだかまりがすっと消える、そんな気がした。

「わかりました」
「ね？だからずっと、一緒にいてね？」
「はい…え？」

三上さんの顔が真っ赤になる。私の顔も多分真っ赤だ。

「えっ、あのそれって」
「…うん、いや別にこんなタイミングで言うつもりじゃなかったんだけど」
「雰囲気ぶち壊しじゃないですか！！」

人生で一番愛する人から、一番最悪のタイミングでの、プロポーズ。

でも。

悪くないです。

「…これからも、よろしくお願いします」
「ふふ、じゃあご飯食べようか」
「はい」

三上さんがそういうのなら。
私はずっと、隣にいよう。

「あ、じゃあ今日のお渡し会、結婚報告しなきゃね」
「え！？」

なんて思った、土曜日の早朝だった。